<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>colspan="2" style="background: #CFCFCF; text-align: center" {{!}} 學歷</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><div style="text-align: left">
<ul>
<li>國立政治大學銀行系1979年畢業</li>
<li>美國伊利諾州西北大學管理碩士1989年畢業</li>
</ul>
</div></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>colspan="2" style="background: #CFCFCF; text-align: center" {{!}} 經歷</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><div style="text-align: left">
<ul>
<li>1980年 - 2002年 國立中山大學兼任講師</li>
<li>1988年 - 1990年 美國紐約銀行總行副總經理</li>
<li>1990年 - 1993年 美國紐約銀行臺北分行副總經理</li>
<li>1990年 - 2002年 中華航空股份有限公司董事</li>
<li>1990年 - 2003年 中華電信股份有限公司董事</li>
<li>1993年 - 1994年 法國國家巴黎銀行臺灣分行副總經理</li>
<li>1995年 - 2001年 比利時聯合銀行臺灣區執行副總經理</li>
<li>2001年 - 2002年 中華電信股份有限公司執行副總經理</li>
<li>2002年 - 2003年 經濟部國營事業委員會副主任委員</li>
<li>2002年 - 2003年 中華航空發展基金會董事</li>
<li>2002年 - 2003年 中國鋼鐵股份有限公司董事</li>
<li>2003年 - 2004年 臺灣土地銀行總經理</li>
<li>2003年 - 2004年 臺灣期貨交易所董事</li>
<li>2004年 - 2006年 臺灣銀行董事長</li>
<li>2006年 - 2006年7月 財政部部長</li>
<li>2006年7月 - 2006年9月 行政院政務委員</li>
<li>2006年9月 - 2007年6月 京城銀行董事長</li>
<li>2008年1月 - 2008年7月 兆豐金控暨兆豐銀行董事長</li>
<li>2010年1月 - 國立清華大學教授</li>
</ul>
<p>現職：</p>
<ul>
<li>2003年 - 國立政治大學兼任函聘副教授</li>
<li>2004年 - 中華民國銀行公會常務理事</li>
<li>2004年 - 臺灣省銀行公會理事長</li>
<li>2004年 - 兆豐金控股份有限公司董事</li>
<li>2004年 - 財金資訊股份有限公司董事</li>
<li>2005年 - 中央銀行理事會理事</li>
<li>2016年 - 臺灣銀行股份有限公司董事長</li>
<li>2016年 - 臺灣金融控股股份有限公司董事長</li>
</ul>
</div></td>
</tr>
</tbody>
</table>

**呂桔誠**（），[台灣政治人物](../Page/台灣.md "wikilink")，前[中華民國財政部部長](../Page/中華民國財政部.md "wikilink")。

## 學歷

  - 1979年 [國立政治大學銀行系畢業](../Page/國立政治大學.md "wikilink")
  - 1989年 美国[西北大学管理碩士](../Page/西北大學_\(美國伊利諾州\).md "wikilink")

## 研究出版

  - 以民為本的的創造性財政（林佳龍、呂桔誠主編），台灣智庫，2014年10月。
  - 組合型選擇權之評價及其在投資組合避險策略上之應用（廖四郎、呂桔誠、王昭文），亞太經濟管理評論第六卷第二期，2003年3月。
  - 台灣中小及微型企業的融資經驗（呂桔誠、林素凰），台灣經濟研究院研討會，2003年9月。
  - 南北雙核心發展方案（呂桔誠、黃玉霖），台灣經濟戰略研討會，2003年2月。
  - 信用風險下的股酬交換評價（廖四郎、呂桔誠、廖政芳），貨幣市場，2002年10月。
  - 現代銀行管理（呂桔誠、黃振聰、廖源興編譯），2002年1月。
  - 住宅抵押貸款保險在我國實施之可行性研究（劉德明、呂桔誠），行政院研考會委託研究，2002年3月。
  - 兩岸三地資金流動情形及我國應有之規範（周添城、朱浩民、呂桔誠、陳春山），陸委會研究專案，2000年9月。
  - 房屋貸款保險之經濟價值（Kendall、呂桔誠），核保學報，2000年3月。
  - 在台外商銀行之演進與展望（林炯垚、呂桔誠），北京兩岸金融學術研討會論文，1995年10月。

## 参考文献

{{-}}   |- |colspan="3"
style="text-align:center;"|[ROC_Executive_Yuan_Logo.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:ROC_Executive_Yuan_Logo.svg "fig:ROC_Executive_Yuan_Logo.svg")
**[行政院](../Page/行政院.md "wikilink")** |-

[L呂](../Category/中華民國財政部部長.md "wikilink")
[L呂](../Category/國立中山大學教授.md "wikilink")
[L呂](../Category/國立政治大學教授.md "wikilink")
[L呂](../Category/國立政治大學校友.md "wikilink")
[L呂](../Category/美國西北大學校友.md "wikilink")
[L呂](../Category/國立臺南第一高級中學校友.md "wikilink")
[L呂](../Category/1956年出生.md "wikilink")
[Category:呂姓](../Category/呂姓.md "wikilink")